區議員設關注組 助被濫控犯聚市民

全文

區議員設關注組 助被濫控犯聚市民

599關注組昨日成立，循法律途徑協助被濫控違反限聚令的市民。王子俊攝<br />

【本報訊】警方近期經常在集會活動中以「限聚令」阻止巿民聚集，被批藉此打壓示威自由。香港民權抗爭與25名元朗區區議員成立「599關注組」協助被票控人士。該組織與元朗區議員合共接獲20宗求助，當中10人選擇提出抗辯，部份已向警方就告票提出反對，警方初步回覆稱會調查事件。

香港民權抗爭創辦人鄭偉成批評警方經常在集會示威中濫用「限聚令」，以4月21日晚在元朗7.21紀念活動為例，警方在一晚已發出36張「限聚令」告票，當中大。。。。。。。。。。。。。

提供義務法律諮詢

相關新聞：病毒疑團 「仍冇答案」

元朗區議會副主席麥業成亦接獲一名巿民求助，他4.21當晚在又新街一食店等候外賣，卻無故被警方截查，而當時只有他一人，即使出示了外賣發票，仍被警方以限聚令票控，麥批評此根本完全是濫權行為，事主將會提出抗辯。當晚亦有巿民表示，被截查後，警方刻意將其他被截查人士圍在一起，然。。。。。
。。。。。。

鄭偉成稱，曾就部份個案諮詢法律意見，但律師對法律條文的詮釋有不同，故抗辯是否成功難有定論。麥業成又提醒巿民，若遇上警方截查，需記下相關被截的時間以保障自己。鄭又稱，「599關注組」昨日成立，呼籲被警方以此例濫捕的巿民可向。。。。。。。。。

■記者鍾雅宜

推